{
    "response_code": 0,
    "results": [
        {
            "question": "Os últimos meses, temos sido noticiados sobre a ação infectante do coronavírus. O que se sabe até agora é que esse tipo de vírus, inicialmente identificado em Wuhan, na província de Hubei, na China, distribuiu-se por todos os continentes terrestres desencadeando uma pandemia. Mas, o que é uma pandemia?",
            "correct_answer": "É quando uma doença se estende a níveis mundiais, ou seja, se espalha por diversas regiões do planeta.",
            "incorrect_answers": [
                "É quando uma doença ocorre em uma determinada região manifestando surtos em grupos de indivíduos dessa mesma região ou de regiões vizinhas.",
                "É quando uma doença que se manifesta com frequência e somente em determinada região, de causa local.",
                "É quando uma determinada doença atinge números expressivos dentro de uma região local e específica."
            ]
        },
        {
            "question": "Mundialmente, a SARS-CoV 2, ou simplesmente Covid-19, é reconhecida como uma doença viral infecciosa de potencial transmissão entre indivíduos, capaz gerar um quadro clínico de debilidade nos acometidos, com possibilidade de letalidade. Mas, o que significa SARS – CoV 2?",
            "correct_answer": "Síndrome Respiratória Aguda Grave – Tipo 2 por Coronavírus.",
            "incorrect_answers": [
                "Síndrome Aérea Respiratória Sistêmica – Tipo 2 por Covid-19.",
                "Síndrome Aguda Grave de Infecção Respiratória Dupla por Coronavírus.",
                "Síndrome Asfixiante Respiratória Secundária por Covid-19."
            ]
        },
        {
            "question": "A ação infecciosa do coronavírus acomete, principalmente, a atividade respiratória, comprometendo a respiração de seus infectados em casos mais graves.  Usualmente, chamados a doença viral provocada por esse microrganismo de Covid-19, que significa:",
            "correct_answer": "Doença viral provocada por um tipo de coronavírus, descoberto no ano de 2019.",
            "incorrect_answers": [
                "Doença viral provocada por coronavírus do tipo 19.",
                "Doença viral provocada por um vírus circular, com 19 micrômetros de comprimento.",
                "Doença viral provocada por dois grupos de coronavírus  do tipo 19."
            ]
        },
        {
            "question": "Assim como todas as doenças virais, o coronavírus desenvolve sintomas clássicos. Entre eles, NÃO PODEMOS citar:",
            "correct_answer": "Distúrbios gastrointestinais e perda do apetite.",
            "incorrect_answers": [
                "Febre, coriza, tosse e dor de garganta.",
                "Falta de ar, perda de paladar e de olfato.",
                "Hemorragias pulmonares graves e cansaço."
            ]
        },
        {
            "question": "O retorno à rotina diária pela população ainda é um fator de grande preocupação devido à pandemia provocada pela Covid-19. Alguns cuidados básicos são essenciais para se evitar a contaminação pelo coronavírus. Entre as alternativas a seguir, NÃO CONSTITUI uma forma de contaminação pela Covid-19:",
            "correct_answer": "Higienização de mãos e objetos de uso pessoal e coletivo.",
            "incorrect_answers": [
                "Compartilhamento de objetos de uso pessoal e coletivo.",
                "Uso de transporte públicos híbridos (movido à eletricidade e a combustíveis fósseis).",
                "Ingestão de água potável em bebedouros compartilhados."
            ]
        },
        {
            "question": "Dados mundiais apontam para mais de 1.000.000 de mortes advindas das complicações geradas pala SARS-CoV 2, ou simplesmente Covid-19. Muitas especulações podem ser feitas em relação a esse dado, EXCETO:",
            "correct_answer": "As mortes pela Covid-19 só ocorrem entre idosos e pacientes crônicos, como diabéticos e hipertensos.",
            "incorrect_answers": [
                "As comorbidades nos pacientes infectados pelo coronavírus podem ser um fator de risco, mas não são determinantes para a letalidade provocada pelo vírus.",
                "As causas da mortalidade provocada pelo coronavírus ainda não podem ser completamente identificadas e categorizadas pela equipe médica, por não haver estudos conclusivos sobre o caso.",
                "Idosos e pacientes crônicos, como acometidos por enfisema pulmonar, hipertensos, obesos e diabéticos, constituem os principais grupos de risco para a Covid-19."
            ]
        },
        {
            "question": "Um dos testes para detecção do vírus SARS – CoV 2, causador da Covid-19, é o Teste de RT – PCR, cuja confirmação é obtida através da detecção do RNA do SARS-CoV-2 na amostra analisada, preferencialmente obtida de raspado de nasofaringe. A eficácia deste teste se dá, pois:",
            "correct_answer": "Se houver material genético do SARS-CoV-2 na amostra, sondas específicas detectam a sua presença e emitem um sinal, que é captado pelo equipamento em traduzido em resultado positivo.",
            "incorrect_answers": [
                "Realiza fotografias microscópicas do coronavírus vivo ainda em amostras coletadas, permitindo a identificação do vírus no paciente.",
                "Sinaliza a presença do material genético do coronavírus ainda vivo em amostras coletadas a partir do 12º dia após o início dos sintomas.",
                "Promove a reprodução do DNA do coronavírus, amplificando-o e alterando sua constituição, permitindo a criação e um vírus geneticamente modificado para o combate à Covid-19."
            ]
        },
        {
            "question": "Alunos e professores poderão participar de um inquérito sorológico para monitoramento da contaminação pelo coronavírus. Os Testes Sorológicos são realizados após a 2ª semana da infecção, identificando anticorpos específicos gerados para o combate ao coronavírus. Os anticorpos que denunciam uma possível infecção por Covid-19 e que são analisados nos Testes Sorológicos, são:",
            "correct_answer": "Imunoglobulinas do tipo G e M.",
            "incorrect_answers": [
                "Monócitos e megacarióticos",
                "Eosinófilos e macrófagos",
                "Basófilos e neutrófilos"
            ]
        },
        {
            "question": "A Síndrome Respiratória Aguda Grave – Tipo 2, causada por um grupo de coronavírus, gerou uma pandemia global que atualmente afeta todos os países, gerando milhares de mortos e afetando as relações sociais e econômicas em escala mundial. Uma possível forma de controle e prevenção contra a SARS – CoV2, é:",
            "correct_answer": "Criação de vacinas específica para a Covid-19.",
            "incorrect_answers": [
                "Uso de antibióticos em escala global.",
                "Utilização de medicamentos, como a Hidroxicloroquina e Ivermectina",
                "Injeção de soro com antígenos virais do coronavírus em pacientes sintomáticos."
            ]
        },
        {
            "question": "Algumas pandemias que já ocorreram no mundo em épocas remotas. Milhares de pessoas foram dizimadas e o período de quarentena variou, chegando até 2 anos. Entre as pandemias a seguir, a única que não ocorreu no Brasil foi:",
            "correct_answer": "Ebola",
            "incorrect_answers": [
                "Covi-19",
                "Gripe Espanhola",
                "Gripe Russa"
            ]
        }
    ]
}